英外相接惡作劇電話 與假亞美尼亞總理大聊18分鐘

2018-05-25 17:00
星島頭條網

英國外相約翰遜遭俄羅斯兩名整蠱專家惡搞，對方假冒亞美尼亞總理，致電和他討論如何對付莫斯科當局，前後聊了18分鐘之久。對話錄音周四在網上曝光，英國外交部已證實錄音為真，並批評該兩名惡作劇人士無聊幼稚。

據悉，這宗惡作劇電話在上周撥打，約翰遜不虞有詐，以為對方真是亞美尼亞新總理帕希尼揚（Nikol Pashinyan）。約翰遜接起電話先向對方賀喜，隨後話鋒一轉，談到英俄的緊張關係。

約翰遜說：「我們得堅決與他們抗衡，不過我理解，貴國基於地理位置，須採取平衡作為。」他並說，會給予「支持及鼓勵」，也邀請對方訪問英國。約翰遜續稱：「這很重要，總理，我認為我們不會有新冷戰。」他還在電話中建議，對付莫斯科當局時要展現「決心與堅定」。

約翰遜也在電話中表示，英國將尋求對俄羅斯總統普京身邊重要的人物實施新制裁。他說：「我們會持續對普京身邊一些寡頭嚴加施壓。」當喬裝成帕希尼揚的惡作劇人士提到，英國有很多俄國的寡頭勢力，約翰遜同意地說：「你在肯辛頓扔顆石頭，就會打中寡頭。不過有些是普京親信，有些不是。」

這段對話錄音其後被放上YouTube，兩人對話維持約18分鐘後，對方宣稱普京資助英國工黨黨魁郝爾彬（Jeremy Corbyn），這似乎讓約翰遜起疑，最後把電話掛斷。

這個惡作劇電話是由庫茲涅佐夫（Vladimir Kuznetsov）和斯托里亞洛夫（Alexei Stolyarov）這對整蠱拍檔撥打，兩人外號Vovan與Lexus，以作弄政府高級官員、名人而聞名於世。在2015年，兩人曾假扮普京，致電英國歌手艾頓莊，大談俄國的同性戀者權利，令對方上當。

英國外交部發言人說：「在索爾茲伯里和敍利亞使用化學武器，以及亞美尼亞近期的事件都是非常嚴肅的議題。這種幼稚的行為顯示，致電者和背後勢力都缺乏嚴謹態度。」

哈哈

噉又點？

打電話唔洗大使館先確定時間，話打就打？搵日打俾林鄭都得啦

打俾契哥戈巴卓夫

18 minutes uncut version

諗返起有兩條友但扮運動員入北韓打golf

玩命

如果係英國佬做既實會被吹捧幽默風趣。而家撚狗咁撚英佬

成日睇新聞話兩國元首通話，諗緊其實佢地私底下會講乜，原來d通話係咁

搵到

原來同普通人傾計一樣

呢D元首級既對話俾人咁樣放出黎真係世界大亂都似。如果咁樣就套到料其實搞咁多特工黎做乜....

個球童正

標準桿72桿 打到120桿都冇俾人發現